---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۰ - خون سیاووش
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۰ - خون سیاووش

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هر سحر یاد کز آن زلف و بناگوش کنیم</p></div>
<div class="m2"><p>روز خود با شب غم دست در آغوش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بلبلانیم که گر لب بگشائیم ای گل</p></div>
<div class="m2"><p>همه آفاق در اوصاف تو مدهوش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شب هجران چو شود صبح و برآید خورشید</p></div>
<div class="m2"><p>داستان غم دوشینه فراموش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هوش اگر آفت عشق تو شود زان لب لعل</p></div>
<div class="m2"><p>عشوه ای صاعقه خرمن آن هوش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p> امل دل را نبود تفرقه ای جان بازآ</p></div>
<div class="m2"><p>قصه معرفت این است اگر گوش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اشک روشنگر چشم است ولیکن نه چنان</p></div>
<div class="m2"><p>که چراغ دل افروخته خاموش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خون دل ریخته ترک نگهی کو رستم </p></div>
<div class="m2"><p>تا ز توران طلب خون سیاووش کنیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>شهریارا غزل نغز تو قولیست قدیم</p></div>
<div class="m2"><p>سخنی تازه گرت هست بگو گوش کنیم</p></div></div>